小西灣石屋子彈案 將轉介至高等法院審理

#東區裁判法院第一庭
#錢禮主任裁判官
#20200326小西灣 #提堂

D1: 蔡(20)
D2: 鍾(23)
D3: 林(23)
‼️各被告已還押9個月

控罪：
(1) 無牌管有槍械及彈藥 (D1-3)
被控於2020年3月26日，於柴灣龍躍徑近黑角頭一間石屋內，管有10發子彈、249粒 9x19 毫米彈頭及511粒混合款式彈殻，而他們沒有持槍械及彈藥的管有權牌照或經營人牌照。
(2) 管有違禁武器 (D2)
被控於同日同地管有一支三節棍。
*新增控罪(3)-(7) , 但未有在庭上讀出。

背景：
警方於本年3月26日下午根據線報到小西灣龍躍徑一間棄置石屋調查，搜獲一些箭及合共770粒彈藥，並拘捕三名20至23歲男子，其後在各人的居所搜出懷疑氣槍、槍械組件和刀等物品。案件於3月28日首度提堂，被控一項無牌管有槍械及彈藥罪。各人保釋申請屢次遭 #錢禮主任裁判官 拒絕。D2在9月11日提堂時遭加控一項管有違禁武器罪。

案件將轉介至高等法院，將於2021年2月8日0930在東區裁判法院第七庭提訊日，進行交付程序。

D2另需就控罪(2) 於2021年3月12日1430在東區裁判法院第一庭提堂。

‼️各人保釋申請遭拒，繼續還押‼️

係咪仲有一個女仔

好似係
我想到時旁聽

0930

請假我都照去

錢禮受好大壓力

登記做陪審員
樓主請pin

有子彈冇槍。。。反而有三節棍。。。。

陪審員唔係主動申請做

push

睇下一陣有無報